\section{Classes de grafos perfeitos}

\begin{proposicao}
	\(G\) é bipartido \(\quad \Rightarrow \quad G\) é perfeito.
	\[
		\chi(G) = \omega(G)
	\]
\end{proposicao}

\begin{teorema}\label{teo:4.12}
	\(G\) é bipartido \(\quad \Rightarrow \quad \overline{G}\) é perfeito.
\end{teorema}

\begin{lema}[Konig]
	\(G\) é bipartido \(\quad \Rightarrow \quad\) \(cob_a(G) = \alpha(G)\).
	
	(Imediato de T.G.P)
	
	Onde \(cob_a(G)\) é cobertura mínima por arestas.
	
	\[
		Emp(G) = cob(G)
	\]
\end{lema}

\begin{definicao}
	Seja \(G\) um grafo.
	Se \(H\) é um grafo, então dizemos que \(G\) é livre de \(H\) 
	se \(G\) não contém \(H\) como \underline{subgrafo induzido}.
\end{definicao}

\begin{teorema}\label{teo:4.13}
	Se \(G\) é \underline{livre de \(P_4\)}, então \(G\) é perfeito.
	(\(P_4 \equiv\) caminho com \(4\) vértices)
\end{teorema}

\begin{exercicio}
	Se \(G\) é livre de \(P_4\) então, para todo \(S \subseteq V(G)\)
	temos que \(G[S]\) ou \(\overline{G}[S]\) é desconexo.
\end{exercicio}

\begin{definicao}
	\(G\) é um grafo \defi{triangulado} (ou \defi{cordal})
	se todo circuito de \(G\) de comprimento maior que \(3\) tem uma \underline{corda},
	ou equivalentemente, se \(G\) não tem circuito induzido de comprimento maior ou igual a \(4\).
\end{definicao}

\begin{definicao}
	Um vértice \(v\) de um grafo \(G\) é \defi{simplicial} se \(G[Adj(v)]\) é 
	uma \underline{clique de \(G\)}.
\end{definicao}

\begin{definicao}
	\(G\) tem uma p.e.o. (perfect elimination ordering)
	se existe uma ordenação \(v_n, \ldots, v_1\) de seus vértices
	tal que cada \(v_i\) para \(i = n, \ldots, 2\) é um vértice simplicial de \(G[v_i, \ldots, v_1]\).
\end{definicao}

Outra propriedade de grafos cordais (? entendi que era de grafos cordais)
é que todo conjunto minimal separador é uma clique.

\begin{definicao}
	Uma orientação é \defi{transitiva} se \(xy, yz \in E(G) \quad \Rightarrow \quad xz \in E(G)\).
\end{definicao}

\begin{definicao}
	Um grafo \(G\) é um \defi{grafo de comparabilidade}
	se \(G\) tem uma orientação que é transitiva.
\end{definicao}

Definimos \(m(x)\) como o comprimento do caminho mais longo com origem em \(x\).
E atribuímos para cada vértice a cor \(m(x)\).
Se dois vértices vizinhos receberam a mesma cor, então um aponta para o outro e é possível construir 
um caminho mais longo do que a cor que eles receberam.
Cada caminho iniciando em \(x\) induz uma clique de tamanho \(m(x) + 1\).
Logo, temos que \(\chi(G) = \max_{x\in V} \{m(x)\} + 1\).

\begin{teorema}
\[
G \text{ é de intervalo} \quad \Leftrightarrow \quad G \text{ é cordal e \(\overline{G}\) é de comparabilidade.}
\]
\end{teorema}

Com respeito a grafos que são cordais mas não são de intervalos, temos o grafo \(G = (\{d,a,b,c,x,y,z\},\{za,ad,yc,cd,xb,bd\})\).
Uma subdivisão de uma estrela de \(3\) folhas.

\subsection{Split graphs (grafos divididos)}
\begin{definicao}
	\(G\) é um \defi{grafo split} se existe uma bipartição de \(V(G)\)
	em conjuntos \(A\) e \(B\) tal que \(G[A]\) é uma \underline{clique} e \(G[B]\) é \underline{independente}.
\end{definicao}

É fácil notar que este grafo é perfeito, basta pegar \(A\) com o maior número possível de vértices.
Obtemos que para todo vértice \(v\) de \(B\) existe pelo menos um vértice \(u\) em \(A\) que não é seu vizinho.
Assim, dê para \(u\) a mesma cor de \(v\).
Logo, colorimos \(G\) com \(|A|\) cores.


